# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': '1. Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': '2. Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    
    # Добавьте другие вопросы

    {
        'question': '3. Что относится к ООП? ',
        'options': ['ip-адрес', 'инкапсуляция', 'оптоволокно', 'Ни один из вышеперечисленных'],
        'correct_option': 1
    },

    {
        'question': '4. Каким образом можно преобразовать строковую переменную 2, в целое число 2?',
        'options': ['integer(2)', 'int(2)', 'castToInt(2)', 'castToInteger(2)'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '5. Каким образом можно узнать к какому типу переменных относится переменная example?',
        'options': ['getType(example)', 'type(example)', 'Type(example)', 'example.type'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '6. Какое из нижеприведенных выражений является допустимым для списка в Python?  ',
        'options': ['sampleList = [1,2,3,4,5]', 'sampleList = /1,2,3,4,5/', 'sampleList = {1,2,3,4,5}', 'sampleList = (1,2,3,4,5)'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': '7. Какое из нижеприведенных выражений является допустимым для кортежей в Python? ',
        'options': ['sampleList = [1,2,3,4,5]', 'sampleList = /1,2,3,4,5/', 'sampleList = {1,2,3,4,5}', 'sampleList = (1,2,3,4,5)'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '8. Какая из следующих функций преобразует строку в список в Python?  ',
        'options': ['repr(my_string)', 'list(my_string)', 'tuple(my_string)', 'eval(my_string)'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': '9. Какая из следующих функций используется для проверки, все ли символы в строке находятся в нижнем регистре (строчные буквы)?',
        'options': ['istitle()', 'isnumeric()', 'isspace()', 'islower()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': '10. Какой оператор осуществляет деление без остатка (возвращает целочисленное значение)?',
        'options': ['оператор /', 'оператор //', 'оператор %', 'Ни один из вышеперечисленных'],
        'correct_option': 1
    }
]


